2021/22 (本地 & 海外) MPhil & PhD 揮手/交流區

希望大家都可以獲得理想既offer. 今年interview 會用Zoom？

祝絲打有offer! 今年應該zoom啦

絲打apply 咩field?

English literature

咁岩入左呢個post,
純粹好奇你既career path係咩

介唔介意講下你嘅research themes

why?

study path 就有，去讀PhD

想知啫

唔多想講

pish. Anyone?

Apply 左邊間？

都係 UGC 嗰D

唔去歐美？

Europo 有報，不過係MA
US 無報，好貴。。。加上肺炎，不了。PhD 先去US

我估我都係土炮part time PhD 了
本身好想去外國讀，但真係唔捨得完全無收入

土炮PhD 搵academic 工好難，除非係冷門科。US 既PhD 有funding, 有income 既，不過唔多。

我做緊industry 嘛 無諗過搵academia 工
本身想去UK 讀，但無4 年收入真係好甘

土炮唔係有studentship 同免學費咩？

part time 無㗎

UK 都有 studentship + tuition waiver，你係理科，咁就更加多$$$$。

澳洲 有offer 等緊去, 分分鐘要postpone成年

waive 完加埋stipend 都唔會cum 得過份糧，何況會無左4-5 年工作經驗

睇下你追求D 乜野

係，所以都係土炮parttime PhD 算
chur 少少同土炮，但既然我唔係志在做professor 就算啦

都有D PhD programmes 係local U 同其他外國既U 搞，可以睇下。

其實如果我報其他U mphil, 問左D prof但冇回音
係咪應該唔洗offically apply?因為已經冇機

有 D faculties 講明唔俾事先搵professor. 所以未必關事。可以上個網睇下guidelines 有無寫明叫你同potential supervisors 聯絡。 通常俾既都會寫明。你搵左幾多個？我搵左都有二十個，大多數都覆，不過得一個話會收我。其他大多數都話對topic 唔了解，有兩個話間U 唔俾事先同potential supervisors 聯絡。

我搵左3個炸，有個覆話會交比recuritment team睇，跟住就冇
全香港有二十幾個人做你呢個field?
我係報engine嘅，感覺我有興趣+有related experience嘅方向
中keyword嘅得全香港應該得十個到，仲要好多都係大陸人
有D prof個main focus唔係呢樣野，但會做下類似嘅野，諗緊試唔試下報埋

當然我自己有興趣嘅方向好多，但多數冇相關經驗，應該比較難報到

其實你地搵老細係咪會轉下自己個方向

因為文科好少完全相同areas，同埋唔多需要同樣expertise

報左英國 psy phd

Sigh..... BNO 無 home rate

應該攞到scholarship 但cover唔曬學費

好彩BNO 可以做野

What discipline?

pish

唯一識人嘅lang堂同TA training 都變晒online 好想識多啲local

一日幾十宗都online.....

可以自己開始自修先。你係人文科/ 理科？

BTW，去USA 之前記住買medical insurance

USA 既medical insurance 好XX。分hospital 既network，你要睇下學校既medical 係同邊D hospitals/medical centers 有 agreement. 試過有人急症俾送左去無agreement 既 hospital，要自己俾成百萬港紙。

介唔介意你文科邊個discipline?

今年先報土炮MPhil, 因為我undergrad 唔係讀PhD 報既科，expect 三年後

Ching 請問你知唔知道，如果有個prof應承話收，係咪好大機會錄取？
Thanks!

有無ching 知bschools PhD （UK） 洗唔洗先搵prof？
定直接apply 就得？

好多時university 個網會講明. For example, Oxford 既

Potential supervisors
You do not need to contact any faculty in advance of making your application. Highlighted in the table are some specific projects supervisors are looking to take on doctoral students for the 2020-2021 intake.

These are not the only faculty available to supervise, please view our full list of profiles of our faculty to investigate all areas of research interest in the school.

捱到有MPhil，捱唔住轉PT/ 休學

文社科今年final year 本身都有諗過留係香港讀2年mphil 唔洗錢之餘仲可以有錢袋 但依家已經唔想點再留係香港了 諗住下年去uk硬食讀一年taught master再睇下搵唔到搵finding讀mphil/phd

有冇人報左中大soc sci faculty mphil? 🤔

應該未到deadline

個prof 係咪大粒？

但係有肺炎

我就寧願中肺炎

希望我既competitors 同你一樣諗法

希望疫苗有用到時九月英國無野啦 不過就算點都要硬食架啦好過留係香港 咁既環境你都唔會有心情專心讀書啦

2 Dec deadline jor ~

有冇人報過德國d U 或者TUM master，佢個page話Degree from China要GRE。我知道好多U都分開China同HK，但TUM個application system HK嘅U 係under China，而且填地址嘅時候要揀左China然後Region先有得揀Hong Kong, 但係nationality又有得揀HK。已經send左email去問佢，但有d驚比人計埋係Degree from China要GRE。

好似德科大嗰deadline先咁遲

btw報RA係唔係幾時都得

CU 有D 科同LU 都仲未dead. 係HKU 先至咁早

係

去外國讀啦，有青春就唔好喺香港度浪費

錢？

你Mphi 有錢收㗎嘛，咁後生做多份工乜都得啦

外國MPhil 無錢收

報咗十幾間
下個月第二個interview

十幾間？係邊個國家？